民調：大多數美國人認為美國應支持香港民主抗爭

美國一個非政府組織發布的民調顯示，大多數美國人認為，美國應當支持香港的民主抗爭。

羅納德·里根總統基金會和研究所星期二發布的調查說，68%的美國人讚成美國對香港民主運動給予支持，儘管如此會激怒北京，影響美中關係；只有14%的美國人支持中國政府，認為美國不應介入。

香港自6月爆發抗議示威以來，警民衝突持續不斷。

星期二的民調顯示，如果北京在香港升級武力，69%的受訪者表示，他們支持美國經濟制裁中國，同時59%的受訪者認為，美國應以安全援助回應。

根據民調，美國人支持香港民主抗爭的另一個原因也許是，多數受訪者（60%比36%）認為，中國是美國的敵人，持這種看法的人數比例較上一年增加了五個百分點。他們將中國視為美國做大的威脅，儘管大部分人認為這種威脅是經濟上的，而非軍事上的。

上個星期，美國參眾兩院幾乎無異議通過《香港人權與民主法案》，送交特朗普總統簽字。法案要求每年評估香港自治狀況，以決定是否繼續給予香港有別於中國大陸的特殊待遇。法案還要求對侵犯人權的人實施制裁。

又唔係出兵，食住花生支持有咩所謂

同你一樣？

14%係中國人

美國冇國民支持點出兵
回顧下歷史